
<!-- README.md is generated from README.Rmd. Please edit that file -->

# propre.eptb <img src="man/figures/logo_propre_eptb.png" align="right" height="139"/>

Le site web de présentation du package est accessible à ces adresses :

- pour la version master
  <https://rdes_dreal.gitlab.io/propre.eptb/index.html>

- pour la version en développement :
  <https://rdes_dreal.gitlab.io/propre.eptb/dev/index.html>

Le but de {propre.eptb} est de faciliter la production de publications
régionales sur le prix des terrains à bâtir à partir de la source EPTB
(enquête sur le prix des terrains à bâtir). Il contient un template
bookdown paramétrable selon la région d’observation et les fonctions
nécessaires à la création des commentaires et illustrations.

## Installation

Vous pouvez installer propre.eptb depuis gitlab avec :

``` r
remotes::install_gitlab("rdes_dreal/propre.eptb")
```

## Liens

- [Le 4 pages de présentation de la démarche
  propre](http://dreal.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/parc_social/2020/www/export_demarchePropre.pdf)
- [Le rapport de présentation de la démarche
  propre](https://rdes_dreal.gitlab.io/propre/index.html)
- [Le guide technique](https://rdes_dreal.gitlab.io/publication_guide/)

## Utilisation

- Créez un nouveau projet Rstudio, dans un nouveau répertoire et
  sélectionner `Publication EPTB` comme type de projet ;

- Sélectionner vos paramètres (millésime, région);

- Complétez les champs auteurs et date dans index.Rmd ;

- Lancez la compilation du bookdown ;

- Intégrez vos commentaires et analyses ;-)

Plus de détail sur la prise en main du package au niveau de la vignette
[“Prise en
main”](https://rdes_dreal.gitlab.io/propre.eptb/articles/aa-prise-en-main.html)

## Licences

Tous les scripts sources du package sont disponibles sous licence
[GPL-3.0-or-later](https://spdx.org/licenses/GPL-3.0-or-later.html).

La [charte graphique de la marque
d’État](https://www.gouvernement.fr/charte/charte-graphique-les-fondamentaux/la-typographie)
est à usage exclusif des acteurs de la sphère étatique. En particulier,
la typographie Marianne© est protégée par le droit d’auteur.

Toutes les informations sur enquête sur le prix des terrains à bâtir
produites par ce package (données et textes) sont publiées sous [licence
ouverte/open licence v2 (dite licence
Etalab](https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf))
: quiconque est libre de réutiliser ces informations sous réserve,
notamment, d’en mentionner la filiation.
